暫時休兵, 見林鄭話好擔心D後生仔.想討論一下後生仔係香港生存

岩岩到家
對唔住...
無撐到落去...

返家途中, 睇新聞見到林鄭話好擔心D後生仔.
想討論下香港政府係政策如何優待後生仔.

1: 房屋政策
1A:白居二, 居屋抽籤優先次序
綠表: 家有長者=>家庭=>單身(多為後生仔)
白表: 家有長者=>家庭=>單身(多為後生仔)

1B:公屋
家有長者=> 家庭=> 單身 (多為後生仔)

個人感想: 政府我屌你老母，後生仔永遠係最後次序.

大部分綠表係咩人，大家心中有數…唔想提.
老人家由車資, 到住屋,到津貼都多過後生仔, 只要唔係廢青, 有上進心少少, 有一份正常收入,
永遠做唔到政府規定的入息上限.
題外話, 綠表已經係拎緊政府資助, 點解佢地仲優先過百無既白表.

2: 生育政策
承上, 由於高房價政策, 香港後生一代唔係有父幹.
好多人到3-40歲都未婚,
甚至唔生小朋友.
所以香港"本土"出生率一年比一年低.
點解? 因為連扑野都無地方呀!
哩個時候, 一個正常, 為人民為想既政府係會著手想辦法提供更加誘因去鼓勵年青人生育.
保持勞動力.

個人感想: 政府我屌你老母，哩個政府係用出生率低去做借口, 引入更多內地人, 外勞.
溝淡香港人.害既唔止係哩一代香港後生仔,連下一代後生仔都無機會出世.
而且哩個政策六都使後生仔個個無晒夢想, 人人都只想有個地方住.

3: 勞工政策
再承上題, 引入外地勞工會造成咩問題?
就係外勞人工好平.好多機構, 外判公司都寧願用外勞, 唔請本地人.
後生仔出到來做野, 要同外勞爭, 不得不被壓低人工.
造成香港地人工十年來不變.畢業出來既薪金長期保持12-14K.
普通後生仔一個人租唔起屋, 要痴屋企.
普通後生夫婦租得起屋, 但係好多都請外傭.兩個早出晚歸做社會鏍絲.
自己小朋友由外人由細帶到大. 外國邊個地區有咁普遍現狀.
情況係恐怖到一到星期日外傭係佔領所有公眾地方.
本地人要避到郊區.

個人感想: 政府我再屌你老母，個個國家都係度限制外勞.
保障本地人生計既時候.
香港政府係反其道而行, 用力引入內地廉工(譚仔阿姐, 菲傭,)

仲有太多,打唔晒...
人都極累,已請假兩日...
訓醒再打.

但係哩度已經見到香港政府對後生仔係極不友善, 種種政策係迫後生仔無路可走.

都歡迎大家俾多D意見, 小弟文筆唔好, 思路哩一刻都好混亂.
但好想整合到香港政府對待後生仔"優待"既一面.

lm

遲左兩日先繼續打埋佢, 唔好意思.
一來想集中留意返送中條例.
二來越諗越多, 多到唔想打..

4: 接返上一條勞工政策, 我們去到人口政策係點樣優待後生仔.
【大灣區】林鄭：落實8項便利措施 高端人才享「港人港稅」
第三項：支持大灣區事業單位公開招聘港澳居民

林鄭形容此措施「未去到做省既公務員」，但她稱省市的事業單位可公開招聘港人，稍後會有管理辦法和程序出台，相信較適用於高端人才或省市欠缺的人才。
政府多次鼓勵後生仔到大亞灣工作, 創業, 今次再講埋可以上去做公務員.
但哩樣野其實係一D都唔實際, 有邊個後生仔會接受大陸幾千蚊人工上去做野.
咁點解政府都成日背書咁背,叫人上去做野.話大陸開放哩樣福制俾後生仔.
因為有後一句說話, 係政府無講出來既.

就係, 哩個世界係有等價交換既, 唔係淨係我開放俾你, 你就唔使開放俾我.
如果真係政策行左, 後生仔可以上去做野, 拎幾千蚊人工. 就一定會有政策開放香港公務員俾大陸狗落來做香港公務員.落來爭食